邱騰華：正與泰國日本深入商討互相通關細節

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，已與8至10個國家互相查詢有關「旅遊氣泡」措施，即是互相通關的模式，目前與泰國及日本深入商討細節，強調決定實施前要視乎兩地疫情，會有衞生部門參與。

邱騰華說，與海外國家商討「旅遊氣泡」時，有討論到疫情好轉下，以什麼形式互相開放人流進出，以及互相承認防疫標準，亦要透過航空公司實施細節，雙方亦有討論到兩地的港口衞生部門，在旅客抵步時會否再進行測試或取樣，並商討過什麼人可優先採用措施。他說健康碼措施上月已大致準傭就緒，如非本港社區爆發疫情，措施已經實施，並以通行內地和澳門。

他說健康碼不涉及技術問題，形容是簡單直接，用戶要先做檢測，將資料上傳網上，就會在手機上得到一個獨特的編號以通行關口，他說當本港重開關口，健康碼則不只可用於內地，亦可應用在其他地方，相信措施將會是新常態。

Ref:

日本肯唔肯答應?日本好似仲未爆完

要比其它國家知道香港所謂既健康碼背後用途究竟係乜，如果其它國家唔承認或無需要香港人出示健康碼咁基本上得返大陸澳門先有用。

佢地淨係會見到表面用途係一張張港紙游去佢地度

你向外國用港紙？

換Yen唔洗用港紙?

你真係on9唔係扮
知唔知咩叫賺外匯

人地可能屋企自己印

終於露底 -> 用健康碼唔比港人走